其實我想問五四關香港人撚事呢

當大陸講緊五四 講緊德先生 賽先生
激烈咁全盤否定傳統 打倒孔家店

香港大學一路延續古文教育
真係有響應嘅老老豆豆少之有少
港英為左抵抗五四民族主義 加強左傳統教育
但咁反而令香港係佢保護下
唔使承受大6果套艱辛嘅文化探索
最終好揀唔揀揀咗共產主義
再講本身殖民地西方文化洗禮
根本唔需要再講德先生 賽先生

其實一百年前香港人 同支那
起點已經唔同
除咗係為左慶祝共產黨成立
真係諗唔到有咩原因要慶祝

Up

自推

推

樓主，p牌仔係推唔郁個post